{
    "question": "Apa yang dimaksud dengan sistem komputer",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Sistem komputer adalah suatu jaringan elektronik yang terdiri dari perangkat lunak dan perangkat keras yang melakukan tugas tertentu (menerima input, memproses input, menyimpan perintah-perintah, dan menyediakan output\n dalam bentuk informasi). Selain itu dapat pula diartikan sebagai \nelemen-elemen yang terkait untuk menjalankan suatu aktivitas dengan \nmenggunakan komputer.<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1bagian-bagian-mesin-penghancur-dokumen-2pengertian-mesin-peng-733",
            "question": "1.bagian-bagian mesin penghancur dokumen?\r\n2.pengertian mesin penghancur dokumen?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mesin penghancur dokumen adalah mesin yg dapat menghancurka dokumen-dokumen penting dan alat ini ramah lingkungan arti kata\u00a0tidak ribet dan dokumen tidak perlu di bakar sehingga tidak akan menyababkan polusi udara.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "virus yang di buat hacker<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "maaf-mengganggu-saya-mau-tanya-hp-saya-kan-ada-memori-telepon-628",
            "question": "Maaf mengganggu,\u00a0saya mau tanya    hp saya kan ada memori telepon, sama memori eksternal, nah memori telepon saya terformat waktu lagi di hubung USB ke komputer, kira2 cara ngembali in nya gimana?\r\n\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pake recovery saja.. butuh waktu lama utk mengembalikannya<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sory mas, tapi kayaknya gak ada caranya ngembalikinnya apalagi saat usbnya udah tercabut",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "50-sistem-operasi-beserta-logo-dan-distronya-642",
            "question": "50 sistem operasi beserta logo dan distronya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "nih gue kasih link nya,,,soalnya gambarnya sulit dan ukurannya terlalu besar untuk di masukan di jawaban ini<br>link nya =distrowatch dot com<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "aku-ditugasi-membuat-pencarian-berdasarkan-dropdown-list-yang-dat-718",
            "question": "Aku ditugasi membuat pencarian berdasarkan dropdown list yang datanya ada di database.    Aku menggunakan php dan mysql.\r\n\r\nContoh soal:\r\n\r\nBuat database dengan nama [db_barang], dengan isi tabel:\r\n\r\n1. Tabel Barang\r\nid_barang\r\nid_kategori\r\nid_klasifikasi\r\n\r\n2. Tabel Kategori\r\nid_kategori\r\nnama_kategori\r\n\r\n3. Tabel Klasifikasi\r\nid_klasifikasi\r\nnama_klasifikasi\r\n\r\nTugas: Lakukan pencarian data dari tabel barang berupa nama barang dari pilihan dropdown list yang datanya terkait dengan tabel kategori dan tabel klasifikasi. Menggunakan bahasa program php dan database mysql.\r\n\r\nKata temenku penjelasannya, kalau kita sudah memilih data dari dropdownlist kategori dan klasifikasi semua data nama barang pada tabel barang yg dipilih dari dropdownlist itu tampil semua.\u00a0\r\n\r\nTolong PR aku kakak....bingung, aku sdh googling tapi gak nemu2. \u00a0Aku cuma bisa buat databasenya aja menggunakan mysql.\r\n\r\nTerima kasih kk...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "&lt;HTML&gt;<br>&lt;HEAD&gt;<br>&lt;TITLE&gt;struktur pengulangan FOREACH&lt;/TITLE&gt;<br>&lt;/HEAD&gt;<br>&lt;BODY&gt;<br>masukan data pencarian : &lt;BR&gt;<br>&lt;?php<br>masukan data yang akan dicari<br><br>?&gt; <br>&lt;/BODY&gt;<br>&lt;/HTML&gt;<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buat-rumus-microsoft-excel-menentukan-angsuran-dari-pinjaman-deng-155",
            "question": "buat rumus microsoft excel menentukan angsuran dari pinjaman dengan cicilan per minggu atau per bulan\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "=(average) atau auuto custom",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jawablah-soal-soal-ini-1-sistem-operasi-berbasis-teks-terdapat-p-316",
            "question": "Jawablah Soal Soal ini    1. Sistem operasi berbasis teks terdapat pada ....\r\n\u00a0\u00a0 a. Novell\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 d. Microsoft Windows\r\n\u00a0\u00a0 b. Ms DOS\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 e. Apple Machintos\r\n\u00a0\u00a0 c. Linux\r\n2. Lapisan abstrak yang terdapat diantara brainware dan hardware adalah ...\r\n\u00a0\u00a0 a. CPU\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 d. software\r\n\u00a0\u00a0 b. RAM\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 e. perangkat keras\r\n\u00a0\u00a0 c. user\r\n3. Sistem operasi yang bersifat multiuser dan multitasking adalah ....\r\n\u00a0\u00a0 a. MS-DOS\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 d. Windows\r\n\u00a0\u00a0 b. PC-DOS\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 e. Prolog\r\n\u00a0\u00a0 c. Turbo Pascal\r\n4. Berikut merupakan sistem operasi berbasis grafis adalah ....\r\n\u00a0\u00a0 a. HP/UX\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 d. UNIX\r\n\u00a0\u00a0 b. MS-DOS\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 e. Linux\r\n\u00a0\u00a0 c. Free BSD\r\n6. Dalam Perkembangan sistem operasi di mulai dari program ... dan dikembangkan\u00a0 \u00a0 menjadi\u00a0 program berorientasi ....\r\n\u00a0\u00a0 a.\u00a0 DOS, GUI\r\n\u00a0\u00a0 b. GUI, DOS\r\n\u00a0\u00a0 c. IBM, DOS\r\n\u00a0\u00a0 d. DOS, UNIX\r\n\u00a0\u00a0 e. Linux, Windows\r\n7. Tampilan Control Panel untuk mengatur waktu dan Tanggal adalah ....\r\n\u00a0\u00a0 a. Accesibility Options\r\n\u00a0\u00a0 b. Printers and Other Hardware\r\n\u00a0\u00a0 c. Date, Time, Language, and Regional Options\r\n\u00a0\u00a0 d. Appearance and Themes\r\n\u00a0\u00a0 e. User Accounts\r\n8. Tampilan BIOS yang di gunakan untuk mengatur power komputer adalah ....\r\n\u00a0\u00a0 a. Set User Password\r\n\u00a0\u00a0 b. Integrated Peripheral\r\n\u00a0\u00a0 c. PnP/PCI Configurations\r\n\u00a0\u00a0 d. Power Management Setup\r\n\u00a0\u00a0 e. H/W Monitor\r\n9. Sistem operasi yang di buat oleh Linus Torvalds adalah ....\r\n\u00a0\u00a0 a. DOS\r\n\u00a0\u00a0 b. Windows\r\n\u00a0\u00a0 c. UNIX\r\n\u00a0\u00a0 d. Linux\r\n\u00a0\u00a0 e. Google\r\n10. Salah satu sifat yang dimiliki Windows adalah multitasking yang berarti ...\r\n\u00a0\u00a0 a. digunakan oleh banyak user\r\n\u00a0\u00a0 b. dilakukan oleh banyak komputer\r\n\u00a0\u00a0 c. digunakan oleh banyak workstations\r\n\u00a0\u00a0 d. digunakan untuk melakukan banyak tugas\r\n\u00a0\u00a0 e. digunakan untuk mengirim e-mail\r\n11. Berikut contoh dari sistem operasi yang bersifat open source dan berbasis teks, kecuali \r\n\u00a0\u00a0 a. Suse\r\n\u00a0\u00a0 b. MS-DOS\r\n\u00a0\u00a0 c. Mandrake\r\n\u00a0\u00a0 d. RedHat\r\n\u00a0\u00a0 e. Knoppix\r\n12. Linux merupakan varian dari sistem operasi ....\r\n\u00a0\u00a0 a. Windows\r\n\u00a0\u00a0 b. C/PM-86\r\n\u00a0\u00a0 c. UNIX\r\n\u00a0\u00a0 d. MS-DOS\r\n\u00a0\u00a0 e. Mac OS\r\n13. Dalam BIOS kita dapat mengatur sistem waktu, yaitu pada Bagian ....\r\n\u00a0\u00a0 a. System Time\r\n\u00a0\u00a0 b. System date\r\n\u00a0\u00a0 c. Legacy diskette\r\n\u00a0\u00a0 d. Primary master\r\n\u00a0\u00a0 e. Secondary master\r\n14. Bahasa yang di gunakan di seting BIOS tersebut adalah ....\r\n\u00a0\u00a0 a. Bahasa Indonesia\u00a0 \u00a0 \u00a0 d. Bahasa Belanda\r\n\u00a0\u00a0 b. Bahasa Inggris\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 e. Bahasa Rusia\r\n\u00a0\u00a0 c. Bahasa Spanyol\r\n15. Dari setting BIOS tersebut, status tidak ada permintaan password disebut ....\r\n\u00a0\u00a0 a. Yes\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 d. Disabled\r\n\u00a0\u00a0 b. No\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 e. None\r\n\u00a0\u00a0 c. Enabled\r\n\r\ndan satu soal lagi \r\n4. Apa Saja produk sistem operasi dari perusahaan Microsoft?\r\n\u00a0\u00a0 Jawabannya:\r\n\u00a0\u00a0 \r\n\r\ntolong tolong Jawablah secepat cepat mungkin karena ini sangat penting",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "urut dari no 1-selesai<br>bddeacddddcbbe<br>produk OS window win98,winME,win2000,winXP,win7,win8<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-instalasi-rinter-jenis-ip-di-ubuntu-maverick-jel-419",
            "question": "Bagaimana cara instalasi rinter jenis ip di ubuntu maverick ? jelaskan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Personalize -&gt; Printer and options -&gt; Ikuti langkah-langkah selanjutnya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-skripsi-bab-1-teknik-informatika-132",
            "question": "Contoh skripsi bab 1 teknik informatika",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bagaimana maksud kamu ?",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kenapa-sih-windows-7-tidak-bisa-update-otomatis-lagi-ketika-diu-579",
            "question": "Kenapa sih Windows 7 tidak bisa update otomatis lagi ?    Ketika diupdate, malah gagal.\r\n\r\nSolusi mengatasinya gimana ya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ori gk? sejak kapan?",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "virusnya udah numpuk X , hixhixhix ,\u00a0mungkin bisa juga kendala dari jaringan ketika nge update...!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-mengimplementasikan-php-dengan-css-untuk-menampilk-651",
            "question": "Bagaimana cara mengimplementasikan PHP dengan CSS untuk menampilkan data dari database ?",
            "attachments": [
                "question-attachments/bagaimana-cara-mengimplementasikan-php-dengan-css-untuk-menampilk-651-1.docx"
            ],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pertama ada perbedaan antara PHP dengan CSS, PHP adalah bahasa pemrograman sedangkan CSS adalah pelengkap dalam pemrograman web, yang pada artinya CSS bukan lah bahasa pemrograman itu sendiri.<br><br>PHP degan CSS, artinya PHP di gunakan dalam CSS. yang seharusnya CSS dengan PHP, yang dengan nalar bahasa indonesia yag baik dan benar dapat di artikan bahwa CSS di gunakan untuk PHP.<br><br>penggunaan pengaksesan database menggunakan credential HANYA pada PHP, dengan pengelogikaan sesuai logika masing-masing.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}